let questions = [
    {
        numb: " ",
        question: " الدولة التي تحتل المركز ال14 عالميا من حيث عدد السكان هي",
        answer: "مصر",
        options: [
            "الجزائر",
            "ليبيا",
            "مصر",
            "السودان"
        ]
    },
    {
        numb: " ",
        question: " عامل بشري ساعد علي تركز السكان في محافظات الوادي و الدلتا هو",
        answer: "وفرة الخدمات",
        options: [
            "استواء السطح",
            "خصوبة التربة",
            "وفرة الخدمات",
            "المياه العذبة"
        ]
    },
    {
        numb: " ",
        question: " احدي المحافظات الجاذبة للسكان",
        answer: "القاهرة",
        options: [
            "الغربية",
            "القاهرة",
            "الدقهلية",
            "مطروح"
        ]
    },
    {
        numb: " ",
        question: " انخفض عدد الوفيات في مصر بسبب",
        answer: "الرعاية الصحية",
        options: [
            "الرعاية الصحية",
            "الزواج المبكر",
            "انتشار الأمراض",
            "تنظيم الأسرة"
        ]
    },
    {
        numb: " ",
        question: " أحد العوامل الطبيعية التي أدت لندرة السكان في محافظات الحدود الصحراوية",
        answer: "وعورة السطح",
        options: [
            "استواء السطح",
            "وعورة السطح",
            "وفرة المياه العذبة",
            "وفرة التربة الخصبة"
        ]
    },
    {
        numb: " ",
        question: " يندر وجود السكان في محافظة",
        answer: "مطروح",
        options: [
            "القاهرة",
            "الجيزة",
            "الاسكندرية",
            "مطروح"
        ]
    },
    {
        numb: " ",
        question: " أحد أسباب النمو السكاني في مصر",
        answer: "الزيادة الطبيعية",
        options: [
            "انتشار الأمراض",
            "الزيادة الطبيعية",
            "قلة المواليد",
            "قلة الوفيات"
        ]
    },
    {
        numb: " ",
        question: " تحتل مصر المركز الثالث من حيث عدد السكان في قارة",
        answer: "أفريقيا",
        options: [
            "أفريقيا",
            "أوروبا",
            "أسيا",
            "القارة القطبية الجنوبية"
        ]
    },
    {
        numb: " ",
        question: " جهة تابعة للحكومة المصرية مسئولة عن عملية تعداد السكان",
        answer: "الجهاز المركزي للتعبة العامة و الاحصاء",
        options: [
            "وزارة الاتصالات",
            "وزارة الاستصلاح الزراعي",
            "الجهاز المركزي للتعبة العامة و الاحصاء",
            "وزارة الاسكان"
        ]
    },
    {
        numb: " ",
        question: " سفر والدك للعمل في دولة الامارات يعد هجرة",
        answer: "خارجية",
        options: [
            "داخلية",
            "خارجية",
            "غير شرعية",
            "لا شيئ مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: " ",
        question: " سفر والدك للعمل في محافظة شرم الشيخ يعد هجرة",
        answer: "داخلية",
        options: [
            "خارجية",
            "داخلية",
            "غير شرعية",
            "لا شيئ مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: " ",
        question: " الفرق بين أعداد المواليد و أعداد الوفيات يسمي",
        answer: "الزيادة الطبيعية",
        options: [
            "الزيادة الطبيعية",
            "النمو السكاني",
            "التعداد السكاني",
            "ندرة السكان"
        ]
    },
    {
        numb: " ",
        question: " تزداد الكثافة السكانية في محافظات الوادي و الدلتا بسبب",
        answer: "خصوبة التربة",
        options: [
            "قلة الخدمات",
            "ندرة المواصلات",
            "خصوبة التربة",
            "ظهور العشوائيات"
        ]
    },
    {
        numb: " ",
        question: " أحد جهود الدولة لحل مشكلة الكثافة السكانية في الوادي و الدلتا",
        answer: "استصلاح الصحراء",
        options: [
            "شق الترع",
            "بناء القناطر",
            "استصلاح الصحراء",
            "حفر الترع"
        ]
    },
    {
        numb: " ",
        question: " النسبة بين عدد السكان و مساحة الأرض التي يعيشون عليها يسمي",
        answer: "الكثافة السكانية",
        options: [
            "النمو السكاني",
            "الزيادة الطبيعية",
            "الكثافة السكانية",
            "ندرة السكان"
        ]
    },
    
];